逃避不但可恥，而且無用，甚至會做鳩你

為左逃避工作既痛苦，你Hea；
為左逃避犯錯既後果，你講大話；
為左逃避失敗既風險，你佛系。

人係趨樂避苦既生物，遇到痛苦就會逃避，就好似遇到熱水就縮手一樣，係人既本能反應。

學新垣結衣話齋：「逃避雖然可恥，但係有用。」雖然佢係我女神，不過呢句對白實在太on9了。

因為逃避不但可恥，而且無用，甚至會做鳩你。

痛苦係無得逃避的。
俗語話：「避得一時，避唔到一世。」你宜家逃避既痛苦，將來點都會黎搵翻你，只係會以第二個形式出現。例如Sem中時Hea，抄source唔做功課。無錯係過到功課個關，不過到Final前一晚就有數以倍計既野要溫。要溫既到最後都係要溫，避唔到。換句話說，逃避係有報應的。

不過，呢份報應往往比原本既更為沈重。
例如你鍾意左個女神，不過因為怕失敗怕瘀，所以唔去approach佢，甚至呃自己話：「屌，咪又係雞！」無錯，咁做係可以留係comfort zone，成功逃避追女既惶恐同失敗既風險；不過等到女神被人溝左之後，你將會得到更痛苦既羞愧、悔恨。而更恐怖既係，你到時咩都無得做，只能綿綿無絕期地睇住女神比人屌。

更恐怖既係，你呢刻所逃避既痛苦，將來會以一種難以估計、難以控制既型態出現。
例如有個鬼佬flirt你條女，你可能因為怕事所以扮睇唔到，逃避同人衝突既痛苦同埋失敗既可能性。去到有日個鬼佬上你屋企黎屌你條女，一切都太遲啦，你已經咩都控制唔到。

逃避痛苦係愚蠢既。你可以逃避痛苦一時，不過痛苦將來會以第二種形式翻黎搵你——可能係「後悔」，可能係「失敗」，總之係「報應」。而呢份報應，份量將會更加大，更難控制。

無論如何痛苦都係要面對的。面對痛苦就好似還卡數咁，約早還罰得約少息，而且係無可能走數的。與其等佢越滾越大，變種成一隻你無力應付既怪物，不如及早主動面對佢，承受較少痛苦。

做男人，唔可以逃避。要負既責任就要主動負，要受既痛苦就要主動受，避唔到的。逃避不單可恥，更係on9。

Life is suffering, while It is the suffering that gives your life meaning. If you keep on escaping from pain, you will surely have a miserable and meaningless life.

有咩宜家逃避緊既，想面對不過唔識面對既
不妨係度講底，以呢個post做主動面對既起點！
一齊拆掂佢！

只係想要快樂 其他嘢唔重要
唔逃避我得唔到快樂 咁不如逃避左d自己唔想孭上身嘅嘢啦

孭唔上身既唔好狽住，選擇孭自己可以狽既先，如果唔係會痛苦到成受唔到

狽下狽下就會開始成熟、有能力面對所有事情；相反咩都唔狽既就會一事無成同覺得虛無。到時更加唔快樂

所以唔好完全唔孭野！完全逃避的話，個種快樂都只係無意義既快樂。真正既快樂係要透過痛苦轉移返來的！

啱啱係呢個階段未適應到 每日都諗住唔想孭d嘢上身 想死

例如呢？不妨講下

係咪你覺得自己狽黎到無意義？

咪都係返工d嘢 煩加上做完怕有手尾跟

逃避雖可恥但有用 都唔係講唔去面對定點

講緊你遇到無克服既難關 你選擇迴避去裝備自己，再重新出發。無為強行迎難而上，係一仲折衷既方式去面對難關

套劇最男女主角都有克服自己既心理關口終成眷屬

雖然你講既係事實，做要可以迎難以上，但都唔過度抹黑套劇

我都明真係好煩，又幸苦，又有風險
不過避唔到的，點都要做，不如早d食左佢好過（份工真係好唔適合你另計啦）

同埋不妨唸唸自己打工為咩？有咩理想想實現？有咩愛既人要養？
當你唸到既時候，一切痛苦都會被justified 了

所以休息下，唸下啦
加油絲打

返工d嘢冇得唔孭

就算選擇消極，那又怎麼樣，就算逃跑令人覺得可恥，但在存下來才是最重要的，關於這點，不接著任何異議或反駁。

為錢
得自己要養
理想就唔自爆啦

諗完一樣咁痛苦wor

咁我真係用左句野最膚淺個意思解釋既
自膠

你當刻要涯既，唔會成為你理想既building block咩？

想戒左d唔好嘅習慣，我想變做正直嘅人sosad.

所以窮人唔應該逃避，反正賤命一條，博盡佢食大茶飯

香港人條命就係逃避,逃避現政權,你面對就打到你無得開飯。
有錢人逃避窮親戚,窮人逃避富朋友

係咩正直既人？
不妨想像下，會比到你更多動力

咁又唔洗咁食大茶飯咁誇

比人打到無錢開飯好過比政府強姦成世

你啱呀，香港人套意識形態興走精面，苦得就避避左先

有錢既唔應該避窮既，一旦比人開口囉錢就老實拒絕，反正無義務比錢親戚；

窮既即使見到有錢既自卑都唔可以避，因為避左都改唔到「自己窮過佢地」呢個事實。不如面對佢地，化自卑為動力算

好，我會想像一下。

加油

當諗到要永無止境去build嘅時候就好想放棄
而家係冇得逃避 而唔係唔想逃避
想走 走唔到咋
為世所逼 被逼嘅感覺唔好受
而家嘅choice係 唔快樂VS 更唔快樂
唔通有快樂地被逼要做嘢呢個choice？

除非我中左今晚六合彩啦

你有無聽過西西佛斯？
無的話不妨聽下佢既神話
你有能力賦予意義比自己人生的

絲打你有理想追
而追理想係主動既一件事啊
係你努力改變個世界，唔係個世界迫你
有快樂地被迫做野呢個選擇的！
西西佛斯就係呢樣嘢既代表

絲打不妨可以上網/讀書學下道家既思想
佢比左我唔少思想既靈活度面對人生

「加油、撐住」
「Just do it, You can do it!」
「唸下成功時幾開心」
「唔好比自己後悔」

以上及句雖然好膚淺，不過幫我涯過幾個難關
希望幫到你啦
多d FF自己成功個刻，唸下宜家受苦會令自己更近理想
咁樣即使痛苦，都會係有意義既痛苦

我都成日諗你「」果d說話架啦
不過只可以維持到五分鐘左右
之後又變返放負狀態
btw我唔想要有意義嘅痛苦
只係想要快樂都咁難

想做嘢有交帶啲 同成日逃避溫書

點會
有好多嘢確係可以避成世
格硬硬碰硬仲衰

睇情況，不能一概而論

咁快樂本身唔係咁易得黎架嘛

我覺得快樂可以分為happiness 同pleasure
Happiness係經理苦幹實現理想後既成果，代價係重的，不過更有意義更深刻

pleasure係快感，係痛苦既對立面。唔洗經痛苦而來的，例如吸毒、打j既快感。佢地係一瞬即逝的、無意義的、同埋有代價的，爽完一陣係要還架

我唸絲打想追求pleasure
不過無可能的，眾生皆苦，於人生中追求pleasure就好似係個森林裡面捉魚一樣，行緊歪路
呢個係「快樂陷阱」

所以唔好求pleasure，求意義(happiness)，咁先係能夠從人生既苦解脫出來

交帶：
經常唸下你無交帶的話，人地會點討厭你、唱你、唔比機會你

溫書：巴打係咪讀緊自己唔鍾意既科？

有咩可以避成世？

硬碰硬有無例子講下？

可以講下嘛？

有咩情況不可相提並論？

如果我認為自己點努力都唔會得到好結果呢

你原文嘅例子根本唔係要去想到要逃避嘅例子
正正常常就解決到
但好多其他嘢係要避成世㗎
人同人嘅衝突 人同社會嘅衝突 人同世界嘅衝突
人生只係短短幾十年
容乜易就過咗
人走嘅時候，又有幾多嘢會係解決咗呢？

如果你覺得再走呢條路落去，弊大於利，咁你可以放棄，選擇第二條路

不過要注意，放棄同逃避係兩回事。「逃避」係唔去唸唔去理個問題，「放棄」係選擇以第二種方法面對問題。前者係咩都唔嘗試、唔做決定、聽天由命；後者係決定行一條路，主動面對放棄既後果（如悔恨終生既可能、成功既機會）

温final

咁就取決於你點睇個件specific既事，「逃避」有咩後果，值不值得了

話唔定有d情況下真係唔可能一概而論。我篇野只係想鼓勵一啲無咩點思考，純粹因為怕、懶等非理性原因而逃避既人。巴打你口中有用既逃避係經過權衡、理性既一種選擇，而唔係我想評既個種「懦弱本能反應」

所以除左必然要嘅返工之外
其他要用我時間同精神 孭得起 但唔想孭 又可以唔咩嘅嘢
我都唔做了
例如唔會結婚 生仔 同親戚飲茶 買樓

盡力carefree係痛苦中冇咁痛苦嘅安排

你唔怕爛grade咩？
比起第日gpa低、無選擇既痛苦，宜家溫下書又算得啲咩？

反正你已經狽左工作呢一大份痛苦
你人生整體而言都無逃避了
量力而為
希望你追到理想啦

岩 比心機供樓

身形暴漲 原本自信已經唔高 宜家變到仲低
見到有個女仔想approach都做唔到 唔敢去

交你老母稅

咁你開始keep fit 未？

係呀，人要面對困難，選擇一條舒服既路你只會成為平凡既人，要做不平凡的人就要做99%既人唔會做既事。如果你做緊既野係好多人都做緊既，你已經係一個平凡既人。

啱呀 冇得揀

啱啱開始咋
同埋宜家approach個想法都消失左 工作呢啲話轉就轉 聽日都可能會唔見左
宜家只係想做返一個人 唔想做米芝蓮

逃避嘅用處係突破有用/冇用嘅框架，有冇用已經唔重要，最重要係過到自己。

咁就由減肥一個目標開始先啦
好過無目標無所事事
加油啊巴打
唸下有女個成功感同滿足感

如果個框架唔係必然要take，個人又接受到乜都無所謂既虛無的話，咁逃避都ok既

不過我個人經驗係，呢種虛無、無意義既人生仲痛苦

講真係好易

係架
真係要做到唔逃避，思想上要有好多掙扎先得

就係依嫁呢個moment 下星期考試 大半未温 又唔想温住了

應該係唔夠動力

動力分正面同負面兩種的
正面動力黎自希望，例如高gpa既成就感、喜悅、比到你既選擇
負面動力黎自恐懼，例如炒左既挫敗感、對未來既影響等

無動力的話不妨FF多d，令自己既希望同恐懼更加實在，跟住就有動力溫架啦

除非個成績係點，後果係點你都dont give a fuck啦

咁你去面對唔一定要面對嘅問題其實都係逃避緊虛無㗎姐，所以你唔可以話逃避冇用，因為你都逃避緊。

以為dse作文

逃避真係有用，你出黎做野就知，避下避下就會有傻仔出黎幫你執手尾！
利申：我就係個傻仔

有無2？

咁我講緊既係人地逃避「一定要面對既問題」

咁佢之後要還既

巴打要幫人執咩屎？

逃避緊道歉

衰咩
同埋為咩唔道歉先

咩問題係一定要面對？有冇例子？

有一排同另一個女仔行得好埋
唉屌驚講完氹唔返人 係咪好撚自私

即係你條女未知你同人行得好埋？
如果係的話隔多陣再認錯好似好啲wor

唔知 唉都唔知要等幾耐 日日都好撚自責

咁要挖到好深

A. 慾望
假設你想要一個有意義既人生，就要勇於老實面對/唔逃避自己既慾望

有啲慾望實在咁存在，好難呃自己無，例如對一條女既愛、對權利同地位既慾望、實現夢想既慾望。梗有一樣係心中。我覺得佢地define左你係一個咩人，有咩價值觀。唔去面對自己慾望既人生係虛無、係無意義。

（我覺得「意義」既定義就係你犧牲左幾多）

我所指既逃避，係指一個人明明有一種慾望，不過怕追求時既痛苦所以唔去追求，選擇逃避。咁樣係個唔理性既行為，因為我覺得「愛不得」同埋「虛無」既痛苦，多數大過追求慾望時既幸苦。

例如一個人明明想要減肥，不過怕運動既幸苦，所以選擇逃避運動，甚至自欺話「其實我都唔係太想瘦姐」。最後佢只會繼續承受肥既痛苦、同埋於健康方面活得無意義

B. 道德
假設你想做一個好人，而有著一般「仁義禮智」既價值觀
咁就一定要付一啲道德責任/道德痛苦

例如想做一個誠實既人，就唔可以逃避事實，要老實講野；想做一個孝順既人就唔可以逃避養父母既責任

除非你可以接受一個無意義同不道德既人生啦
否則點都有「問題、責任、痛苦」要面對，無得逃避

咁不如努力唸下點樣道歉最有用先，跟住等啱既時機去馬啦
巴打有心想道歉已經唔太劣，不需太自責

樓主睇過the subtle art of not giving a fuck?

樓主有冇親身經歷可以講下？
每個人都有逆境嘅時候
到你做決擇嘅時候真係可以咁輕鬆？

fight or flight? so much pressure, fuck the world, not everything you can fight, no method is no method, it may not worth even you fight, diu!

我遇到啲人事問題
比啲同事玩針對 係咁比閒言閒語我聽
我試過同佢哋傾 係咪我自己有做得唔好 得罪咗人唔知
但係佢哋只係同我講 「吓 我哋玩你？」
都唔肯直接溝通

我有面對 但係 係咪我個面對方法唔啱？
我個方法太温和？
我係咪應該 當面屌柒佢哋先啱？

已經辭咗職
但係唔知點過1個月通知期

未啊
仲有書未睇完
不過想睇
點解咁問？

我做抉擇既時候當然都唔輕鬆
要掙扎好耐
不過最後都唔會逃避
因為理性同我講逃避係錯的

例如做錯野第一時間主動認柒，跟住即刻補救
從來唔逃避自己責任

逆境前躊躇、唔輕鬆乃人之常情，無問題
不過躊躇過後就要面對，唔可以逃避

It depends on whether you have the responsibility to fight it

The kind of “escaping” I mention in the post regards to the things you have responsibility to face
While I think every person should be responsible for their “journey towards ideal self” and “moral values”

(Provided that you want to be a good guy and have a decent career)
Eg. The responsibility to act morally, the responsibility to work hard

Regarding to “no method is no method”, If you have the responsibility to do so, you still should fight it even though it seems to no methods.

While if the responsibility is really trivial, I agree that ignoring the problem is a good way to alleviate burden in life, while not being a “wrong kind of escaping”

敢面對已經好犀利
果然係型男

有無啲前輩可以問？有無第三者幫你探下口風？
比人針對，一係你真係做柒左，一係你太harmless引人exploit 你
如果係前者，你應該唸到
如果係後者，對，試下認真啲，語氣強硬啲，prepare for your arguments before confronting them

唸完就做決定啦
覺得啱的話就做，唔好怕後果，因為為啱既事承受後果係好事
加油巴打

如果自己真係無錯
就唔洗同佢地客氣
做翻自己
如果因為一班錯既人而難受，就係蠢
選擇做個聰明人，stand straight
我保證事情會越來越好的

覺得你比既建議好似個本書個作者比既意見，好好

出嚟社會做野一排，發覺自己好唔適應有壓力既工作，更唔想面對同事間既是是非非，成日個心都好想快D儲夠錢，然後打份無乜前途但少壓力同是非既工作。個心好想逃避，但無能力，只好硬住頭皮上。

多謝巴打
有無睇12 rules of life, an antidote to chaos?

祝絲打快啲儲夠錢啦
除左打份hea啲既工，有無咩理想好想實現？

唔想做本行 但唔知想轉邊行好
尋日考完政府試
但好似都收收地皮
屋企人又就退休
唔可以走去 full time 再讀書
我係獨仔，好大壓力呀⋯⋯

幸苦了巴打
養家呢個責任係重的.....
不過實有方法搞掂的，辦法慢慢唸就有
你本行係咩？有咩專長/興趣？
照計會對一兩個行業有興趣架

巴打既post令我諗起自己
即係正皮左

「如果為了逃避麻煩，一直不斷逃避到極限的時候，最後連走路吃東西都會覺得麻煩，到了連呼吸也麻煩的時候，是不是就是越來越靠近死亡的時候了呢? 」
樓主有冇睇到最後架

其實我完全無意refer去套劇個度.....
係我無講明柒左既

不過我撐你架樓主
成套戲而幾句最深刻

好似同我講咁

正皮
比樓豬你點醒左

溝緊條女
因為佢對我反應有時好冷淡
所以就會淆底逃避佢
其實我係好想多啲接觸佢
不過成日覺得會煩到人
根本唔知可以做啲乜
結果好似淨係可以揀逃避

連登罕有高質post

如果佢對你反應冷淡，好可能佢唔鍾意你，你對佢黎講未夠好

不過唔好放棄，佢一日未結婚你都仲有機會
同埋呢個係個成長既契機來的

有無做足功課了解條女？有無識下佢身邊既朋友
有無啲咩可以改善自己？衣著？談吐？工作能力？身材？興趣

巴打改善完自己之後，就會開始對自己有自信
到時你點搵條女都唔會覺得自己煩緊人

加油巴打！有目標已經係成功既第一步黎！

巴打係咪行屍走肉緊

多謝絲打
加油！

My pleasure
絲打記住持之而行啊

對唔住 我係紅巴

Dr. Peterson 都上連登
其實12 rules of life可能唔係咁啱香港人睇, 因為入面有好多關於abrahamic religion既野, 同我地個文化語境都差幾遠下. 但整體來講本書都有好多非常重要訊息, 所以如果各位可以睇就最好睇睇.

Subtle art of not giving a fuck 同jordan peterson講既野有好多共通點, 本書既tl;dr:

邊撚個知

ok 唔想翻工, 點拆

我學識有佢一成都已經此生無憾

本野真係唔錯！尤其係Lesson 5 同 7
好適合刺破懶惰既藉口
多謝巴打推薦
睇黎巴打對Self-help類書本都有研究
仲有無咩好介紹？

12 rules of life裡面真係幾多Christianity 野
不過JBP講得十分貼地啊香港人有心睇都易掌握個意境
不過咁鬼多頁應該好少香港人有興趣

咩問題令到你唔想翻？
因為太攰？因為唔鍾意份工？

其實巴打你可以選擇唔翻，只不過個cost係比人炒而已
唸下比人炒、養唔起家人/自己、無錢無女比人睇唔起點算好？

同時唸下有無轉工機會
話唔定有一行你好鍾意做，值得博
如果無得轉工的話，唸下自己點係呢行做得sharp d啦

我都知做野真係好難頂
不過反正都無得避，不如怨完一陣就奮發上進，早啲搵夠早啲退休算

未睇過，多謝介紹，加左去 to read list

唔好嘗試逃避呢個現實

想唔係
不過仲係

幫你推多野

依個都係問題，個人無咩興趣，真係等死架ja，又無咩長處，普通過普通既普通人

因為做嘅嘢唔鍾意, 但人工ok.
有興趣嘅嘢又唔係強到可搵食. 所以只有一邊唔鍾意一邊做. 用工作以外嘅快樂cover工作的苦.

假設我比三個願望你，你會想做咩？

Thanks 巴打
巴打都幾過癮

唔得wor絲打
你唔覺得咁樣好虛無架咩？
點解唔唸下自己想追求啲咩？

咁樣好幸苦....我都翻過份自己唔鍾意既工....
有無考慮過跳槽/轉工/轉行？
或者巴打可以以「博上位升高啲，之後轉行易啲」為動力呢？

我有諗，一直都諗緊，但未諗到，有時放假係屋企hea足一日，就覺得好幸福，似係個種吊頸透下氣既感覺

第一個返去以前

本行係工程
興趣係音樂，但知未夠班搵食
好多嘢想做，例如交通行業
但成日都猶疑

芝士都可以疊高
逃避點會無用呀

唔識唔好扮識喎 樓豬

逃避短期內好似有用，
不過長期黎講就會做鳩你
芝士就算疊到101大廈咁高都係芝士，一陣風就吹得冧

芝士連成個紅磡站月台都撐得住喎
你識唔識架？

如果你唔覺得/承受到人生虛無、無意義
咁樣可能都係種好生活

除左唸之外，不妨試下新野啦
我知道你放工都好攰無心力試新野
不過唔花精神試好難會出到新目標/興趣！